美斥俄擁「無敵」核彈違限武條約

俄羅斯總統普京前天表示擁「無敵」核武（圖）後，美國指俄違反冷戰年代的限武條約，白宮同日知會國會，計劃向烏克蘭售賣210枚美製「標槍」（Javelin）反坦克導彈，以助烏克蘭抵抗俄入侵。

除了導彈，這售武計劃亦包括37個導彈指揮發射裝置，總值470億美元（約3,666億港元）(47millions唔係47billions) ，國會料不會阻止，美軍亦開始訓練烏克蘭軍使用，國會消息指可能4月中就可交付烏方。對於普京自誇有「無敵」核武，白宮發言人桑德斯表示，普京只是證實美國一直知道但俄一直否認的事實，即俄十多年來一直違反條約責任，開發圖動搖局勢的武器系統。國務院發言人諾爾特重申俄開發地基巡航核導彈是違反1987年美蘇《中短程核力量條約》。對於普京指美國導彈盾攔不了其新核武，美國防部發言人懷特重申，美國導彈防衞系統並非針對俄羅斯。克里姆林宮昨否認違反限武條約。
法新社